武漢肺炎警戒！陸客入境台灣限制

武漢肺炎警戒！陸客入境台灣限制

1.媒體來源:ET

2.記者署名: 蕭筠

3.完整新聞標題: 獨／武漢肺炎警戒！陸客入境台灣限制更嚴 僅剩「就學、配偶在台者
」可來台

4.完整新聞內文:

大陸武漢肺炎疫情擴大，今（25）日內政部移民署國境事務大隊發布最新陸客來台規定，
即日起除原定居在湖北省一律不准入境台灣，還有第一類入台證記載為「觀光」、「健檢
醫美」、「專業交流」者也不准入台，目前僅剩就學、配偶在台者可入境台灣。

內政部移民署國境事務大隊下午2時多發布最新陸客最新來台規定，公文內文中寫到，凡
辦理登機事宜之人員如遇旅客為大陸地區人民，應檢查所持「中華民國台灣地區入出境許
可證（簡稱入台證）」，包括入台證「原居住地」欄位若登記為「湖北省」者禁止入境台
灣，若該欄位空白，必須檢查旅客身分證住址是否為上述省分，如確認也應拒絕搭載來台
。

另入台證上所記載「事由」欄位為「觀光（一）」、「健檢醫美」及「專業交流」者也不
准飛往台灣，目前僅剩有配偶在台者，以及持陸生就學，不受上述規定。

《ETtoday新聞雲》接獲讀者爆料， 居住於北京的一家4口原要至香港轉機來台，孰料在
香港機場被告知台灣方已拒絕陸客入境，疑惑自己並不是武漢市居民及湖北省籍但卻無法
來台，後才得知台灣更改最新陸客來台規定，一家4口決定在香港飛往其他國家度過春節
假期。

5.完整新聞連結 (或短網址):

我愛台灣

Well done辣台妹